## 1.a.
우선 original signal flow graph를 그립니다. ($G= \frac{1-e^{-Ts}}{s}G_{p}$)
![Drawing 2024-06-08 21.11.47.excalidraw](Drawing%202024-06-08%2021.11.47.excalidraw.md)

이때 샘플러의 input은 $E$, output은 $E^{*}$입니다. 

$E$와 $Y$를 나타냅니다.

$$\begin{align*}
E &= R-HGE^{*}\\\\
Y &= GE^{*}
\end{align*}$$

위 두 식의 양 변에 모두 starred transform을 취합니다.

$$\begin{align*}
E^{*}&= R^{*} - \overline{HG}^{*}E^{*}\\
E^{*}&= \frac{R^{*}}{1+\overline{HG}^{*}}\\\\
Y^{*}&= G^{*}E^{*}
\end{align*}$$

이 두 식을 정리하여 $\frac{Y^{*}}{R^{*}}$전달함수를 만듭니다.

$$\begin{align*}
\frac{Y^{*}}{R^{*}}&= \frac{G^{*}}{1+\overline{HG}^{*}}\tag{1}
\end{align*}$$

이 식을 z-transform하기 위해 각 $G,\overline{HG}$를 z-transform해줍니다.

$$\begin{align*}
G(s)&= \frac{1-e^{-Ts}}{s}\cdot\frac{1}{s}\\
G^{d}(z)&= (1-z^{-1})\mathcal{Z\left[\frac{1}{s^{2}}\right]}\\
&= \frac{z-1}{z}\cdot \frac{0.2z}{(z-1)^{2}}\\
&= \frac{0.2}{z-1}\tag{2}\\\\
HG(s) &= \frac{1}{\tau s +1}\cdot\frac{1-e^{-Ts}}{s}\cdot\frac{1}{s}\\
\overline{HG}^{d}(z) &= (1-z^{-1})\mathcal{Z}\left[ \frac{1/\tau}{s^{2}(s+1/\tau)} \right]\\
&= \frac{z-1}{z}\cdot \mathcal{Z}\left[ \frac{-\tau}{s} + \frac{1}{s^{2}} + \frac{\tau}{s+1/\tau} \right]\\
&= \frac{z-1}{z}\left(\frac{-\tau z}{z-1} + \frac{0.2z}{(z-1)^{2}} + \frac{z}{z-e^{-0.2/\tau}} \right)\\
&= -\tau + \frac{0.2}{z-1} + \frac{z-1}{z-e^{-0.2/\tau}}\tag{3}
\end{align*}$$

식 (1), (2), (3)에 따라 전달함수의 z-transform은 다음과 같습니다.

$$\begin{align*}
Y^{d}(z)/R^{d}(z) &= \frac{G^{d}(z)}{1+\overline{HG}^{d}(z)}\\
&= \frac{\frac{0.2}{z-1}}{1+-\tau + \frac{0.2}{z-1} + \frac{z-1}{z-e^{-0.2/\tau}}}\\
&= \frac{0.2}{(1-\tau)(z-1)+0.2+\frac{(z-1)^{2}}{z-e^{-0.2/\tau}}}\\
&= \frac{0.2(z-e^{-0.2/\tau})}{(1-\tau)(z-1)(z-e^{-0.2/\tau})+(z-1)^{2}+0.2(z-e^{-0.2 \tau})}
\end{align*}$$

## 1.b.


## 1.c.

## 1.d.

## 2.a.

## 2.b.

## 2.c.

## 3.a.

## 3.b.

## 3.c.

## 3.d.

## 3.e.
