# 1.
## (a) state-variable model
$$\begin{align*}
G_{p}(s)&= \frac{s+3}{s^{2}+3s+2}\\
\frac{Y(s)}{U(s)} &= \frac{(s+3)X(s)}{(s^{2}+3s+2)X(s)}
\end{align*}$$

$$\begin{align*}
Y(s) &= (s+3)X(s)\\
U(s) &= (s^{2}+3s+2)X(s)
\end{align*}$$
모든 초기값은 0으로 가정하여 Inverse Laplace transform합니다.
$$\begin{align*}
y(t) &= \dot{x} + 3x(t)\\
\\
u(t)&= \ddot{x}(t) +3\dot{x}(t) + 2x(t)\\
\ddot{x}(t) &= -3 \dot{x}(t) -2x(t)+u(t)
\end{align*}$$
이를 행렬식으로 변환하면 다음과 같습니다.
$$ \begin{align*}
\begin{bmatrix}\ddot{x}\\
\dot{x}\end{bmatrix} &= \begin{bmatrix}-3 & -2\\
1 & 0\end{bmatrix}\begin{bmatrix}\dot{x}\\
x\end{bmatrix}+\begin{bmatrix}1\\
0\end{bmatrix}u\\
y&= \begin{bmatrix}1 & 3\end{bmatrix}\begin{bmatrix}\dot{x}\\
x\end{bmatrix}
\end{align*}$$
따라서 결과는 다음과 같습니다.
$$\begin{align*}
\mathbf{A}&= \begin{bmatrix}-3 & -2\\
1 & 0\end{bmatrix}\\
\mathbf{B} &= \begin{bmatrix}1\\
0\end{bmatrix}\\
\mathbf{C} &= \begin{bmatrix}1 & 3\end{bmatrix}\\
\mathbf{D} &= [0]
\end{align*}$$

## (b) 전달함수 계산
$$\begin{align*}
&\mathbf{C}(s \mathbf{I-A})^{-1}\mathbf{B+D}\\
 &= \begin{bmatrix}1 & 3\end{bmatrix}\begin{bmatrix}s+3 & 2\\
-1 & s\end{bmatrix}^{-1}\begin{bmatrix}1\\
0\end{bmatrix}\\
&= \frac{1}{s^{2}+3s+2}
\begin{bmatrix}1 & 3\end{bmatrix}
\begin{bmatrix}s & -2\\
1 & s+3\end{bmatrix}
\begin{bmatrix}1\\
0\end{bmatrix}\\
&= \frac{s+3}{s^{2}+3s+2}
\end{align*}$$
## (c) z - transform
$$\begin{align*}
G^{d}(z)&= \mathcal{Z}\left[G_{p}(s) \frac{1-e^{-Ts}}{s} \right]\\
&= \mathcal{Z}\left[ \frac{{(s+3)(1-e^{-Ts})}}{(s)(s+1)(s+2)} \right]\\
\end{align*}$$
이를 다음과 같이 $G(s) = B(s)F^{*}(s)$로 나누어 생각합니다.
$$\begin{align*}
B(s)&= \frac{s+3}{s(s+1)(s+2)}=\frac{3}{2} \cdot \frac{1}{s} -2 \cdot \frac{1}{s+1} + \frac{1}{2} \cdot \frac{1}{s+2}\\
B^{d}(z) &= \frac{3}{2} \cdot \frac{z}{z-1} -2 \cdot \frac{z}{z-e^{-T}} + \frac{1}{2} \cdot \frac{z}{z-e^{-2T}}\\\\
F^{*}(s) &= 1-e^{-Ts}\\
F^{d}(z) &= 1-z^{-1} = \frac{z-1}{z}
\end{align*}$$
이때 다음과 같은 식이 성립하므로
$$\begin{align*}
G(s) &=  B(s)F^{*}(s)\\
G^{*}(s) &= B^{*}(s)F^{*}(s)\\
G^{d}(z) &= B^{d}(z)F^{d}(z)
\end{align*}$$
$G^{d}(z)$는 다음과 같습니다.
$$\begin{align*}
G^{d}(z) &= B^{d}(z)F^{d}(z)\\
&= \frac{3}{2} -2 \cdot \frac{z-1}{z-e^{-T}} + \frac{1}{2} \cdot \frac{z-1}{z-e^{-2T}}
\end{align*}$$
## (d) sampled-data system's pulse transfer function & discrete state-space model with MATLAB

**p1_d.m 파일 :** 
```MATLAB
% 샘플링 주기 0.2s
T = 0.2;

% state space 
state_sys = ss([-3 -2;1 0],[1;0],[1 3],0);
d_state_sys = c2d(state_sys,T);

% 결과 출력

% 펄스 전달함수(이산시간 전달함수)
tf(d_state_sys)

% 이산시간 상태공간 모델
d_state_sys
```

**실행 결과 :** 
```MATLAB
>> p1_b

ans =
 
    0.1977 z - 0.1081
  ----------------------
  z^2 - 1.489 z + 0.5488
 
샘플 시간: 0.2 seconds
이산시간 전달 함수입니다.
모델 속성

d_state_sys =
 
  A = 
            x1       x2
   x1   0.5219  -0.2968
   x2   0.1484   0.9671
 
  B = 
            u1
   x1   0.1484
   x2  0.01643
 
  C = 
       x1  x2
   y1   1   3
 
  D = 
       u1
   y1   0
 
샘플 시간: 0.2 seconds
이산시간 상태공간 모델입니다.
모델 속성
```

## (e) Independent DC gain


$$\begin{align*}
G^{d}(z)&= \frac{3}{2} -2 \cdot \frac{z-1}{z-e^{-T}} + \frac{1}{2} \cdot \frac{z-1}{z-e^{-2T}}\\
G^{d}(1) &= \frac{3}{2}
\end{align*}$$
위와 같이 DC gain을 구하기 위해 z에 1을 대입하면, T와 관련된 모든 항이 0이 됩니다.
따라서, DC gain은 샘플링 주기에 독립입니다.


# 2.
## (a)
우선 상태변수 모델로부터 전달함수를 구합니다.
$$\begin{align*}
G_{p}(s)&= \mathbf{C}(s\mathbf{I}-\mathbf{A})^{-1}\mathbf{B}\\
&= \begin{bmatrix}1 & -1\end{bmatrix}
\begin{bmatrix}s+3 & 0\\
0 & s+2\end{bmatrix}^{-1}
\begin{bmatrix}1\\
1\end{bmatrix}\\
&= \frac{1}{(s+2)(s+3)}\begin{bmatrix}1 & -1\end{bmatrix}
\begin{bmatrix}s+2 & 0\\
0 & s+3\end{bmatrix}
\begin{bmatrix}1\\
1\end{bmatrix}\\
&= \frac{-1}{(s+2)(s+3)}
\end{align*}$$
위에서 구한 전달함수와 zero order hold의 곱을 z-transform 합니다.
$$\begin{align*}
G^{d}(z)&= \mathcal{Z}\left[G_{p}(s) \frac{1-e^{-Ts}}{s} \right]\\
&= \mathcal{Z}\left[ \frac{{(-1)(1-e^{-Ts})}}{s(s+2)(s+3)} \right]\\
\end{align*}$$
이때 $G(s)=B(s)F^{*}(s)$로 두고 구하게 됩니다.
$$\begin{align*}
B(s)&= \frac{-1}{s(s+2)(s+3)}=-\frac{1}{6} \cdot \frac{1}{s} + \frac{1}{2} \cdot \frac{1}{s+2} - \frac{1}{3} \cdot \frac{1}{s+3}\\
B^{d}(z) &= -\frac{1}{6} \cdot \frac{z}{z-1} + \frac{1}{2} \cdot \frac{z}{z-e^{-2T}} - \frac{1}{3} \cdot \frac{z}{z-e^{-3T}}\\\\
F^{*}(s) &= 1-e^{-Ts}\\
F^{d}(z) &= 1-z^{-1} = \frac{z-1}{z}
\end{align*}$$
따라서 펄스 전달함수는 다음과 같습니다.
$$\begin{align*}
G^{d}(z) &= B^{d}(z)F^{d}(z)\\
&= - \frac{1}{6} + \frac{1}{2} \cdot \frac{z-1}{z-e^{-2T}} - \frac{1}{3} \cdot \frac{z-1}{z-e^{-3T}}
\end{align*}$$

## (b)

**p2_b.m 파일 :** 
```MATLAB
T = 0.2

dsys = tf(-1,6,T) + tf([1 -1],[2 -2*exp(-2*T)],T) ...
        - tf([1 -1],[3 -3*exp(-3*T)],T);

dsys
```

**실행 결과 :**
```MATLAB
>> p2_b

dsys =
 
      -0.52 z - 0.3725
  ------------------------
  36 z^2 - 43.89 z + 13.24
 
샘플 시간: 0.2 seconds
이산시간 전달 함수입니다.
모델 속성
```

**펄스 전달함수 :**
$$\frac{-0.52z-0.3725}{36z^{2}-43.89z+13.24}$$
## (c)

**p2_c.m 파일 :**
```MATLAB
% 주기
T = 0.2;

% 2.b 결과
sys_d = tf(-1,6,T) + tf([1 -1],[2 -2*exp(-2*T)],T) ...
        - tf([1 -1],[3 -3*exp(-3*T)],T);

% 분모의 최고차항을 1로 맞춘다.
sys_d.Numerator{1,1} = sys_d.Numerator{1,1}/sys_d.Denominator{1,1}(1,1);
sys_d.Denominator{1,1} = sys_d.Denominator{1,1}/sys_d.Denominator{1,1}(1,1);

sys_d

% 2.c 결과
state_c = ss([-3 0;0 -2],[1;1],[1 -1],0);
tf_c = tf(state_c);
tf_d = c2d(tf_c,T);

tf_d
```

**실행 결과 :**
```MATLAB
>> p2_c

sys_d =
 
   -0.01444 z - 0.01035
  ----------------------
  z^2 - 1.219 z + 0.3679
 
샘플 시간: 0.2 seconds
이산시간 전달 함수입니다.
모델 속성

tf_d =
 
   -0.01444 z - 0.01035
  ----------------------
  z^2 - 1.219 z + 0.3679
 
샘플 시간: 0.2 seconds
이산시간 전달 함수입니다.
모델 속성
```

두 전달 함수는 같음을 알 수 있습니다.

# 3.
